香港足球代表隊主教練加利韋特請辭

2018-12-11

香港足球總會宣佈，香港足球代表隊主教練加利韋特先生（Gary White）已正式向本會請辭。

韋特自2018年9月上任後，帶領香港代表隊晉身於2019年12月舉行的東亞足球錦標賽決賽周，期間他的專業及付出獲得大眾關注。他將受聘於一日本球會，擔任其主教練一職。

港豬又被撚

騎牛搵馬

都叫做帶香港去到東亞足球錦標賽決賽周

die for Hong Kong

件tee點算呀

關唔關梁芷珊事?

條友本身都鬼鬼地
教教下台灣又做中國u21 顧問
依家即刻騎牛搵馬

快過大sam?

去J league?

大Sam 100%勝率

搵雲爺爺教

羅太是無辜的

笑死

神婆又贏

打份工姐

幫香港出左線
已經好夠

甘巴爾

大sam俾人炒喎
阿白自己走

得啖笑

唉，足腫真失敗，想香港足球進步睇嚟要等下世

郭蛇坐正算啦

請雲爺爺

笑話

笑撚咗

佢係真香港人 當港足condom

香港足球真係被足總累撚死

白咖哩帶戰績其實一般

踢左幾場咋喎
正式比賽eaff都叫出到線

限量版
應該炒得起

去教日本球會

雲高爾, 莫耶子

反白又贏

條賤婦

香港一年平均得5場波

神婆勝利？

港隊再一次被用完即棄

說好的前一百呢

一早應該比甘巴爾做啦
啲教練個個都落哂班點搵

真係好似返工咁 搵到份好工 話知你辭職咪辭職。我諗佢第辭職信都好似打工仔咁諗左好耐 好緊張

好撚野！

施丹ready?

教邊隊J league 咁吸引

神戶勝利船？

足波是笑話

笑左

宜家啲後生仔真係冇責任感

BREAKING: Gary White resigns as head coach of the Hong Kong national team and takes up a club appointment in Japan. Although details have not been confirmed yet, it is most likely Gifu in J2. The rumours of a possible departure have been around since the EAFF tournament, but it was only made official today. Personal reasons might be involved in this decision as well, as it has been reported that White’s family currently resides in Japan. It is yet to see when the HKFA will restart the appointment process of a new head coach. The last search lasted for nearly 9 months.

coming soon

講個笑話...香港足總

真係笑話，鬼佬見足總不停內鬥，有路數即閃人，費事同你班撚樣癲

拎日足同港足比 就算係香港教練都知簡咩啦

最多j2料

明既，腥港個撚個足波撚都以為自己係球星

抵啦 做孤兒撚囉

反白黨正式進場

搵何wayne教囉

呢個怨婦真係好撚煩

一個月通知牙

到你下世可能澳門都嬴唔到

收嗲啦講到自己冇份支持玩政治搞人咁

出現了

有老婆仔女
比你揀都會揀住日本
而唔係支那 xianggang

本身出左線東亞盃，以為前途一片光明，港隊終於有集訓，遲下可以去歐洲踢，又可以同印度佬刷下分打下飛機。 點知.....

佢用3勝2和1負結束自己港隊執敎生涯，繼續寫下靚仔cv

ceo咁高人工自己帶埋隊啦

騎牛搵馬就緊架啦

香港足球衰過J2

who is ceo?

再招聘都唔好搵神婆嘅人

唉正常人2選一都簡日本啦

去FC岐阜

依隊野邊洗教

球棍諾，列卡度，狄恩，張寶春，飛碟陳是時候上位了

白生份cv 關島 台狗 香港

春春家陣教邊隊

甲組？

去J2都唔想教香港隊

佢走我都未走

阿豬阿狗教都係咁嫁啦
大家都知咩料

收皮啦，你踢傑嗰陣咪又係話一世唔上山。最後點解做咗羅生契仔嘅？三姓家奴呢啲嘢我識條春

利申：7迷

波總可能唔再招 求其係9個入面锑下邊個冇工做

開放賭本地波啦

日乙假撚過澳職

盲撐撚目光好窄
其實真係邊個教都一鳩樣

明呀，贏波其實唔難丫嘛

等我仲以為係柏雷素爾

駁唔到

甘巴爾真係慘 有心做既就無得做

贏蒙古5-0
贏台北2-1
嘩屌! 真係好大成就

香港-國際球壇公廁

繁體支那波台狗 又咒人地 lu

羅太搞事你又唔講

飛馬準備做港隊大戶?

打包賣啦

出線個陣唔見佢出嚟吠

港隊太廢不了

講還講

一折收

咖哩白死全家

被人撚狗

甘巴爾都關神婆事?

又要半年無主帥的日子

一開頭講到話咩老婆仔女好鐘意香港會繼續留係到
點知依家轉身玩到

hi 挫敗狗
呢位ching轉風向都幾勁

做落知道個老細咁伏，正常打工仔都會搵後路啦

開咗(2)

最慘上面幾十個老細 個個都加把口

唔知要唔要賠錢走

香港人不配擁有White

走左個教練就要屌人老母咒全家 繁體支那狗 真係肉撚酸

所以我覺得唔可以怪佢，唔通真係同你die for hk咩，自己係香港人都唔會啦

忽然狗仲肉酸

唔好笑住，一陣人地帶兩個香港球員打J2，你邊友又追住幫佢含

公海開親港足post都會有班波台野狗走入嚟放屁，係唔係都恥笑咗香港波先

基奥

唔好諗太多

澳門通緝犯系大獲全勝

陳7 偉豪 羅太又然一仗

羅太又贏

仲諗住有希望

睇下中國輝有無機，雖然佢都回緊塘

有班老屎忽同攪屎棍邊會有希望

蘋果羅太鬥贏左

香港隊輸

你個名

最唔想見到嘅事咁快發生

鍾偉強有冇得踢j2

比利時球迷係咪唔會屌人老母

依家話係J1球隊買斷合約，唔通真係柏雷素爾

Nelson Yan: 根據香港足球協會的公告，幫助香港打進東亞盃第一輪的蓋瑞懷特，請辭香港 總教練職務。 坊間謠傳下一站是J2的岐阜，但目前從香港內知道的消息，是日本J1的球隊直接向香港足 總買斷蓋瑞懷特的合約。 有詳細相關資訊會來跟大家分享。

歐衝可以外流

買斷係咪代俾3個月人工咋?

足腫唔會寫份咁on9條款吓話

佢三個月洗唔洗一百萬

方唔係升班個幾隊咩

辛祖唔通有機

咪普通打工仔合約
3個月通知期
即走罰人工

升班幾隊都無水，咪又係升降機，等睇佢半年內被炒

歐冲

香港杜奧巴制霸日本球壇

辛祖>韋拿

岩岩先降班

見梁孔德咁on9早走早著啦

又辭
呢個足總搵返嚟㗎喎

有外援限制

註冊冇限

佢一個月20萬港紙

Condom HK

咁如果佢帶到一兩個香港球員去J1 都係好事

有j league球隊教，走都好合理啦
香港有咩咁吸引？足總班高層又垃圾，仲要未上任已經日日俾澳門通緝犯系同南支那二隊啲人單單打打

立法會八題：香港足球總會主要人員的招聘及待遇
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
以下是今日（十二月五日）在立法會會議上尹兆堅議員的提問和民政事務局局長劉江華的書面答覆

根據政府與香港足球總會（足總）簽訂的撥款協議，政府由二○一五年四月至二○二○年三月每年向足總提供最高2,500萬元的撥款，以推行五年策略計劃。近日有報道指稱，足總招聘香港足球代表隊主教練時未有遵從既定程序。

民主党做到野

點會咁好人

香港而家仇外奶支，知道真相就梗係走，比你返份工，唔對路都搵後路走人

帶一兩個過去搞事

唔夠你咁肉酸啦挫敗狗

梁芷珊呢鋪威番次，足總成個招聘過程幫條鬼佬度身訂做，點知人地只係騎牛搵馬，班老屎忽真係丟架

港足主帥加利韋特上任僅三個月辭職 學者指足總需反思「點樣留得住人才」

（獨媒特約報導）香港足球總會宣布，香港男子足球代表隊主教練加利韋特已向會方請辭，上任僅三個月便辭職。一直關注本地足球、理工大學專上學院講師李峻嶸指，政府透過鳳凰計劃為足總提供額外財政支持後，加利韋特已是第三位任期未滿一年便離職的外籍足總高層，認為足總需要反思「點樣留得住人才」。

在加利韋特離任後，足總的行政總裁、主教練及技術總監三個職位均告懸空。李峻嶸指出，前足總行政總裁麥國棟和時任港隊教練摩力克和足總亦是不歡而散，「有報導指，二人當時都同部分足總董事不和，依加雖然唔知加利韋特離隊主因，但事實係任命令到梁芷珊辭任董事。」

李峻嶸又提到，加利韋特在這樣的情況下離隊，令足總十分尷尬，認為其「急速離隊」的原因為何都好，足總都要改善形象及回應外界對政府政策向足總傾斜的質疑，「要思考，如何令足總成為可留得住人才的機構。」

44歲的加利韋特在2018年9月10日上任，在上月帶領港隊殺入東亞盃決賽週，是港隊繼2003年及2010年後再次打入該項比賽的最後一輪。他執教港隊共錄得2勝2和1負，包括迫和北韓及撃敗中華台北。

加利韋特曾任教關島和中華台北等球隊，其中更帶領後者刷新世界排名。但加利韋特的招聘程序引起爭議，時任董事梁芷珊炮轟遴選不符合程序，最後更辭職抗議。

足總的聲明中指，加利韋特在任期間的專業及付出獲得大眾關注，而他將受聘於一間日本球會，並會擔任主教練。獨媒曾向足總查詢詳情，但職員表示主席梁孔德及一眾董事均不在會址及不會作任何回應。

港超球隊東方龍獅執行總監梁守志則表示，對加利韋特離任感到可惜，指不敢說對方是「好定不好」的教練，強調其對改善球員心態和調教上有一定作用。「遴選嗰啲事不要再提，大家都知咩事吧。」但梁守志認為，不能將加利韋說成騎牛搵馬，「佢有自己的自由，無理有好地區球會唔教，教個地區代表隊嘛，要明白，係是兩回事嚟。」

體新聞足球韋特執教僅三個月辭職 港隊助教郭嘉諾：失望2018年12月11日 01:25 pm

港足港足

容逸富 @ UPower

韋特辭職確實令球員及廣大球迷失望

香港足球隊教練加利韋特上任僅三個月便辭職，本網記者致電助教之一的郭嘉諾，他才得知有關消息：「對港隊確實是很大打擊，昨日(12月10日)還與他相討省港盃的事宜，想不到這日便說辭職。我自己亦感到很失望，之前他還在計劃下年世界盃外圍賽及年底東亞盃決賽周的備戰事宜。」郭Sir又指在上任主教練金判坤離開後相隔一年再找到新主帥，而且有不錯成績，帶領港隊晉身東亞盃決賽周，但僅3個月便辭職，球迷或會感到很「兒戲」

帶龍仔去J1，點知只係踢U21隊，一路只係可以係日丙浮浮沉沉，最後因為爭取上陣機會回流傑志

香港足總自己人玩曬

圍威喂姐

香港足總算鳩數啦

J3 定 港超勁d

基頓之前喺日本踢j3定地方聯賽
嚟香港都可以穩有正選 呃飲呃食就知個水平

前幾年友誼賽FC琉球贏過流浪

廢井話港超有J2到J3水準wor

但問題佢好似連港超都應付唔到

呢件真.呃飯食
無哂競技狀態

今次唔覺得關內鬥事 係個人意願自己走

做乜鳩

點解星期六仲入場睇波mark緊野 無啦啦咁突然走

雲爺爺過黎教一陣OK?

羅太威盡啦呢鋪
又哂左幾多納稅人錢

佢ge戰績同上一手金sir比只係一樣
對應贏ge贏到（台灣 蒙古）
對可以和ge和到（作容印尼 中立場對北韓）
主場對未full team ge泰國都係輸

至於出線 首先上一手 什至再前一手都試過出線東亞盃
二黎
都係因為北韓對住蒙古最尾二十分鐘以為收夠籌 同埋留力對香港 係到猜波
同埋北韓對台灣浪射左十幾廿球
令到香港最尾係同樣得失球情況下
多一個得球而出線
情況就好似利迷幻想中今晚會發生ge場面一樣

Kim sir最有heart不過戰術白痴，永遠最後15分鐘先換人

搵何wayne教啦,佢D足球理論仲勁過哥狗

羅太開心啦今鋪，一個好教練就咁俾你班撚樣逼走左

【港足．韋特離任】韋特發表最後感言 足總：未過試用期無需賠償

2018-12-11 14:09
最後更新日期：2018-12-11 14:09
香港足球總會今日（11日）突宣布港隊主帥加利韋特離任，足總回應指，韋特仍在試用期內，毋需賠償，未來會再啟動全球招聘程序。

韋特回應《香港01》時，發表離港前的最後感言。

盛傳加利韋特即將轉投一支日職球會，日內將有確實消息，而這位英籍主帥接受《香港01》訪問時，亦發表了離港前的最後感言：「感謝所有球迷的支持，我的離開與任何職球員無關，我熱愛與他們及香港的球會合作，更大程度上，我的離開是源於個人因素。」對於球迷，他表示：「我將十分掛念香港的球迷，他們真的太棒了。」

總結自己在香港短短3個月的工作，韋特稱：「我在香港期間，我跟我的教練團成員一起領香港回到應該身處的位置，我對此感到十分開心。香港充滿潛質，而香港的球員有能力繼續向更高位置進發。」

韋特尚在試用期毋需賠償 未知何時重啟全球招聘

加利韋特上任時，簽約至2020年3月，意味其任期尚有逾1年，外界關心韋特或其新東家有否就餘下合約年期作賠償，但香港足總透露，韋特請辭之時「剛剛好」尚在試用期之內，因此毋需賠償。自金判坤離開後，足總招聘程序足足花了逾8個月才聘得加利韋特，如今港隊主帥之位再次懸空，香港足總又會如何處理？足總回應《香港01》時，指未來將再一次作全球公開招聘，但首先要通過一系列程序，包括跟民政事務局再次申請，故未能落實何時開始招聘，更難言何時能聘得新主教練。能否趕及在明年3月的國際賽期前聘得新教練，實在是未知數。

足總班友仔

好撚野 賠都唔駛賠

邊度數到3勝
對澳門都計埋？
就算計
個場都唔係佢帶隊

Sorry 計錯

達哥上任

淨係撚左支那戴一獲已經夠啦

達哥話唒都幫西甲伊巴3-0大勝皇馬，足踵唔係唔信佢ar

唔通唔俾人另謀高就咩

佢跳糟唔緊要
但唔該唔好咁肉酸啦
雖來港僅2個月，但韋特透露考慮讓3歲兒子留港接受教育，「我妻子非常喜歡香港，無論將來我何去何從，她都可能留港，正如我知道Kim即使現離開香港，他的家人也選擇留港生活。」

我唔係忽然彈出黎批評佢ge
港足post班盲撐撚之前狙擊我
但佢算叫做帶隊出狙線我先收聲

我再列舉點解反佢
1.同ceo私相授受 英國佬自己友益自己友
2.明明有個可以教到香港隊打地面踢法ge甘巴爾等緊香港隊請，結果因為ceo益自己人，幫香港隊請左個用返上世紀長傳急攻踢法ge教練，而班友繼續j佢教波比到kim更多成績
3. A)之前佢揀戴偉浚 霍斌仁入 初選名單
結果一個去左蝗青團訓練
一個就猜揀到決選
我屌鳩white講大話做樣
因為white 講到自己係英國有人脈可以令佢觀察到浚ge訓練咁把炮
點會冇人脈話到比佢個浚諗住去蝗青跟操？
擺到明其實一早知浚係會去蝗青跟操而做樣揀佢順便搵位入佢
令到球迷以為浚係呃鳩white
B)佢話霍斌仁落選 係因為佢效力個隊葡甲球會唔放人 仲話霍斌仁黎緊個場葡甲聯賽會入18人名單

結果呢？個場葡甲聯賽 霍斌仁係無份

嘩 white 你班門徒吹奏你咁厲害 你自己又吹噓到可以靠英國人脈睇到浚ge練波片
點知原來 1.浚仔通知左佢間球會黎緊國際賽break 會去蝗青跟操咁大件事 冇人脈幫white收風 white比人呃左啦
2.霍斌仁 唔份聯賽大名單 white又比人呃左啦

究竟係比人呃左2次 定係你自己講大話呀？
有睇開本地波消息都留意過 霍斌仁其實基本功唔得 根本唔夠班踢港隊
你揀左呢兩個人入初選係為左證明自己有牙力？ 但其實你一早知呢兩個唔會有份

好啦 個時有港足巴打話我係老屈white講大話
話我當左white係神
可以預知浚仔同葡甲球會有咩選擇

咁樓上呢段報導呢？

又話老婆鍾意香港 又話準備比個仔係度讀書

結果味又係一個娶蝗蟲女人ge人大話鬼佬

經過今日
我會繼續認為你當初揀浚同bria fok個時係別有用心

完美示範俾奴隸睇
試用期除左係俾公司試你
仲係俾你去試間公司

如果間公司係垃撚圾
人事係麻撚煩
你都可以選擇唔做

叫人死全家果D檢討下
真係咁需要人就一早不設試用期
一係俾好D TERMS人
而唔係俾人挖角就怨呢樣怨果樣

唔係個個好似陳七咁有熱刺唔去返黎香港架

叫牛丸教

全球內部公開招聘正式重啟

乜咁渣ga

井村之前踢日職冠軍球隊 係香港做左笑話 點睇

咁流浪都係當時港超ge護級球隊

抵啦港隊
由人地教第一日就開始屌人冇料

扮野打卡lo

冇料既人走
唔係應該人人開香檳
香港成為最大贏家?

點解我覺得而家似棄婦多D

拎個應該收山既出黎比，你覺得 ok 咪得

原來野狗又出翻黎

講真。比郭sir教返仲好
佢教元朗教到有聲有色。兩三百萬班費，可以和到幾千萬大軍傑志。
Gary唔選香港拿卡錫迪-卓耀國已經是罪

屌你老母毒果，屌你老母羅系！

十足十d學校屌d教學助理開左學quit，話影響d學生，要唱衰佢地咁

大傷完無計...
如果佢真係廢，點會係川崎咁多年都係正選／主要輪換

韋特尚在試用期毋需賠償 未知何時重啟全球招聘

加利韋特上任時，簽約至2020年3月，意味其任期尚有逾1年，外界關心韋特或其新東家有否就餘下合約年期作賠償，但香港足總透露，韋特請辭之時「剛剛好」尚在試用期之內，因此毋需賠償。自金判坤離開後，足總招聘程序足足花了逾8個月才聘得加利韋特，如今港隊主帥之位再次懸空，香港足總又會如何處理？足總回應《香港01》時，指未來將再一次作全球公開招聘，但首先要通過一系列程序，包括跟民政事務局再次申請，故未能落實何時開始招聘，更難言何時能聘得新主教練。能否趕及在明年3月的國際賽期前聘得新教練，實在是未知數。

咁保夫萊特係英冠都冇位踢 準備收山都可以去日職屈機又點睇

金東進都應該收山啦,佢有冇踢到咁笑話?

我島報導

神奇懷特驚辭港足教頭 將往日本發展

蓋瑞懷特上月帶領香港男足作客台灣，約滿後卻選擇離開。

2018年12月11日 13:45 中時電子報 李弘斌／綜合報導
上月帶領香港拿下明年東亞盃4強決賽門票，前中華男足英籍教頭蓋瑞懷特（Gary White）今天驚傳辭去香港教頭一職。香港足總於官網宣布，懷特正式向該會請辭後，將受聘於一日本球會，擔任其總教練一職。

懷特今年9月與中華男足約滿，與香港足總簽下3個月短約，階段性任務就是在台北舉行的東亞盃第2輪賽事，結果取勝中華隊及蒙古、踢平北韓，以2勝1和及淨勝球優勢拿下冠軍，完成晉級決賽的任務。

對於辭職一事，記者私下向懷特求證，也獲得證實。懷特表示，關於自己的下一步，更多細節將於未來透露。搶下決賽門票，一般認為懷特應會拿到港足一份具有保障的長約，未料雙方最終結束賓主關係。懷特私下透露，不與港足續約是他自己做出的決定。

無位踢同收山比

其實金東進如果真係勁既，去凱景個個就係金奉珍啦

約滿竟然夠膽唔續約
騙子

係你下面

香港隊出到線就潛到而家，今日終於改名走出嚟一吐烏氣，我見到都戥佢高興

陳肇麒：「話黎就黎，話走就走？又話die for HK？騎牛揾馬最叻係你！」

態度正確

留意返井川係日本無拎過任何冠軍，隊波係佢走左之後先拎到冠軍

話自己die for HK嗰個叫金判坤
GW係要求球員要die for HK
唔知柒爺話緊邊個啦下

葉鴻輝對加利韋特請辭感突然 球員須重新適應新主帥

2018年12月11日16:39

足總宣布，香港足球代表隊主教練加利韋特已經請辭，並受聘於一間日本球會，擔任主教練。

港足門將葉鴻輝表示感到突然，事前無消息傳出，他亦是透過看新聞才得知。他又說，雖然加利韋特上任才3個月，但令港隊的成績不錯，對他的離任感到可惜。

葉鴻輝說，加利韋特的請辭對港隊有一定影響，球員剛剛適應他的教法不久，足總要重新招聘新主，球員又要重新適應。葉鴻輝形容，加利韋特是一名好人，擅長給予球員動力，球員落場很有信心作賽。

葉鴻輝認為，下任港隊主帥是外籍或本地人並不重要，重要是要了解本地足球，不用重新適應環境，對他的執教及球員都是好事。

其實請個熟本土球員既教練都okay 啦

拎過歐洲足協冠軍,俄超最佳陣容都比你話廢

奶日奶到個閪腦傻左,金東進年紀仲大過井川9個月,加上以佢成就根本唔洗黎香港養老都搵到食,你講到兩個心態好有分別咁

郭sir?

貝鈞奇稱加利韋特道義上應留任 請辭或帶來負面影響

2018-12-11 HKT 17:28

分享工具

足總副主席貝鈞奇表示，對上任只有3個月的港足主教練加利韋特請辭感到突然，事前對方並無向他本人提及，認為加利韋特應先作溝通。

貝鈞奇認為，加利韋特道義上應留任主教練更長時間，了解港隊情況及帶隊作賽，今次他請辭可能會帶來負面影響，他指出，雖然加利韋特仍在試用期，可以隨時離任，但或會讓外界質疑為何港隊主教練上任不足3個月就離開。他表示，加利韋特未過試用期，亦非足總解僱他，因此不用賠償。

貝鈞奇相信，事件對球員的士氣並無影響，又指足總會再啟動招聘主教練程序，相信再請新主帥不會太困難。對於加利韋特9月接受足總聘約時，聘用程序被指不公平及不公開，貝鈞奇說，程序上有改善地方，足總會仔細研究

體育港足主教練加利韋特突辭職 區諾軒指反映足總行政混亂

（獨媒特約報導）香港足球總會宣布，已接獲香港足球代表隊主教練加利韋特的請辭，他上任僅三個月後便離任，並轉投日本職業球隊。立法會民政事務委員會副主席、議會陣線區諾軒表示，加利韋特突然辭職反映香港足總行政混亂，由招聘程序至今都予人感覺「兒戲」，要求香港足總儘快向公眾交代招聘爭議及加利韋特的離任原因。

區諾軒認為，加利韋特即使在上月帶領香港隊出線東亞盃決賽週，但亦不符合預期目標，「好明顯唔符合Die for Hong Kong精神」。區又指，現時政府每年向足總提供最高2,500萬元以推行「五年計劃」，質疑加利韋特已是第三位未滿一年任期便離職的足總高層，顯示香港足總一直無力留下人才，認為「五年計劃」表現不理想。

香港足總花了近9個月時間招聘港隊主教練，但有報導指加利韋特在面試後才遞交申請表，違反招聘程序，招聘爭議更令足總董事梁芷珊憤而辭任。但香港足總卻僅回覆：「經深入討論後，董事局認同今次的招聘工作有未盡完善的地方，但大多數董事認為不足之處未有影響招聘程序的公正性」。

加利韋特的合約期應直至2020年3月，足總「透露」，加利韋特的請辭時間剛在試用期之內，因此毋需就離任主教練一職作賠償。

此外，民主黨尹兆堅在上週曾就香港足總招聘程序向民政事務局提出質詢，民政事務局局長劉江華書面回應時亦認同招聘工作「有未盡完善的地方」。尹兆堅對獨媒表示，對於加利韋特離任感到非常錯愕。尹稱加利對韋特的執教力不感質疑，但由於香港足總的開支涉及到公帑，足總有責任向政府及市民清楚交代運用細節。

在加利韋特辭職後，足總的行政總裁、主教練及技術總監共三個職位全告懸空。尹兆堅認為，足總的行政管理及公帑運用是「圍威喂、亂哂龍」，「連擠牙膏都不如」，促請香港足總檢討過失，避免重蹈覆轍，令下任教練因而承受壓力。

現任足總董事、港超球隊元朗的會長王威信則表示，是今早從新聞媒體中才得知加利韋特離任，指事前從不知情，「董事昨晚開會都沒有提起過」。他指現時掌握的消息並不多，不方便進一步評價，「你搵ceo講好啲」（按：現時行政總裁一職懸空，現署理行政總裁為理溫達倫）

貝鈞奇:
雖然加利韋特仍在試用期，可以隨時離任，但或會讓外界質疑為何港隊主教練上任不足3個月就離開。他表示，加利韋特未過試用期，亦非足總解僱他，因此不用賠償。

white係跳船
但值得深思當初設試用期有無考慮清楚
white成績差即炒？定無諗過white跳船？

希望再詳細交代下

tvb報道片段

加利韋特辭任港隊主帥 足總：或與本港足球現況有關

足總宣布，港隊主教練加利韋特已請辭。 加利韋特是在九月接替金判坤成為港隊主帥，在任三個月期間，帶領港隊出戰五場賽事，取得兩勝兩和一負，並出線東亞足球錦標賽決賽周。 足總指，加利韋特受聘於日本一間球會，擔任主教練一職。

足總副主席貝鈞奇表示，加利韋特離任，部分原因與本港足球現況有關。 香港足球總會副主席貝鈞奇說：「當然他(加利韋特)亦會覺得，有少少對香港(足球)目前現狀、足球發展或感覺到有少少不滿，未達到他自己想像中如此理想。他來到後發生了一點事，覺得有點爭拗，董事局裡大家成員有其他意見，諸如此類都可能影響到他的想法。」

原來教練都有試用期

打份工啫
下下都死而後已咩

出到線我有上去留言,亦都兌現承諾唔再上水反白
喂而家當港隊CONDOM又唔反得?原則唔係要黎含撚
好過你地雙重標準

都係J LEAGUE上遊啦

用同一標準嚟看待跳槽嘅話就應該反金又反白

廢金有話自己die for HK
白冇呀

白蛇啲造型Tee點算 當年kim sir未出tee

地面踢法等於先進
打得直接等於上世紀
如果係咁嘅話 今年世界盃冠軍就係嗰隊鳩猜嘅德國隊啦屌

傳Gary White在東亞外期間已收到offer

唔怪得有消息話佢唔肯簽約

SIR金比祖國請,
WHITE去日狗

繼續吹,唔回應問題就話打手

先進同拎冠軍有關係?
咁大巴一定拎唔到冠軍啦,大巴陣成日比人串90年代足球

一開始講呢句咪算，唔使話咩當香港隊condom啦

OH NO,
唔記得左你係假膠,算係企同一邊
我道歉

其實都係個句,
只要唔侮辱金唔奶日,我根本唔會得閒反白

著呢件去歐洲會好大鑊

比你去左一間新公司無耐，就比傳媒同公司內部人員質疑請你既程序缺乏公平公正，咁岩又有間日本公司請你過檔，你會唔會走人先？我諗90%既人都會選擇過檔啦。

之前連登仔含到白咖喱雪雪聲
而家比人當狗咁撚

足總果2500萬「圍威喂、亂哂龍」多d, 定港共起人工島、三跑、無謂建設亂晒龍d?

在加利韋特離任後，足總的行政總裁、主教練及技術總監三個職位均告懸空。
你作為一個打工仔 傻的都識選喇

請個港隊主教練就可以改善香港足球 ? 講經咩
麥9野鳳凰計劃洗左幾撚多錢 野雞計劃就差唔多

岩啦
咁多人話佢唔掂

正仆街
合約話可以走唔代表真係可以走
教書/TA開左學走人都比校長唱衰啦

人地唔係TA 只係補習天皇
唔需要留係日校教書都大把收入

膠層不變 踢到幾威都係假

入去黎教就應教一年

佢轉得 應該睇到有問題
一係offer 好吸引

其實有日職offer
轉會都好正常啫

正如比日職正選offer 本地球員，佢地都唔會想留係港超啦

其實一直唔明香港隊主教練關搞好香港足球咩事
最重要唔係球會青訓咩

咁喜歡x人老母，會有報應架，小心半年後你會生舌癌而死。

屌，由第一日入黎教開始就日日係咁不停俾人講壞話，我係佢都頂唔順啦

加利韋特走人，然後呢？| KH筆記
Previous

簡單咁講下加利韋特離隊同港隊嘅帥位。

個人覺得由加利韋特上任開始嘅選帥風波，對於佢僅僅執教三個月就辭任唔會毫無關係。如果佢嘅離隊，純粹係因為足總董事嘅「爆料」，同埋傳媒喺呢場風波中施予嘅壓力的話，對於港隊而言絕對係損失。

雖然執教短短三個月，但係論成績，加利韋特絕對有交代。帶著並非最強陣容嘅港隊出戰東亞足球錦標賽外圍賽，仍然取得兩勝一和，繼2009年後再度晉身決賽周。上任短期內就追平金判坤嘅最佳戰績，確實係三個月任期內嘅一大成就。

人腳上，加利韋特基本上只有兩次友誼賽嘅選兵機會 (東亞盃外圍賽初選名單喺對泰國前已經遞交)，不過亦為港隊帶嚟冇咁常見嘅面孔：除咗今年入籍嘅中村𧙗人同基奧雲尼之外，部分較年輕嘅本地球員亦獲得上陣機會：中堅嘅梁諾恆、右閘嘅曾錦濤，與及摩力克時代曾披起港隊戰衣嘅李嘉耀，都喺加利韋特領軍下，取得上陣機會。

至於亞運表現出色嘅鍾偉強，更加成為加利韋特喺東亞盃外圍賽嘅奇兵。除了對戰中華台北時奠定勝局，其活力和突破能力，都屬近年港隊本地球員少有嘅元素。(冇計，前線嘅本土球員選擇唔多) 對於需要換血嘅港隊而言，鍾偉強嘅崛起對前線提供咗一個新選擇，可謂加利韋特執教港隊少有嘅遺產之一。

另一項加利韋特為港隊可能留下嘅遺產，就係海外球員嘅搜索。據加利韋特以往嘅訪問，足總喺佢任內主動聯絡部分合資格代表香港嘅海外球員。如果確實有海外球員可以代表香港，並且願意接受徵召，呢個絕對係加利韋特對港隊嘅貢獻。

喺加利韋特離隊之後，足總如無意外會開始全球招聘嘅程序。但係以上次招聘嘅經驗，經民政事務局通過撥款再開始招聘，應該都需要大半年嘅時間。新教練要趕及2019年底嘅東亞盃決賽周應該不成問題；但係尚未公布賽程嘅2022年世界盃亞洲區外圍賽，按上屆賽事嘅推算，可能喺2019年中就會開始。屆時新教練能否趕及執教，絕對係未知之數。

如果招聘新教練嘅程序，係未能趕及喺世界盃外圍賽前完成的話，內部提拔署理教練領軍亦係足總應該考慮嘅方案。自2016年，足總聘請過兩位菁英發展教練，分別係現年57歲，曾經執教橫濱FC嘅日本教練足達勇輔，與及24歲已經考獲歐洲足協Pro License，曾擔任皇家馬德里球探嘅32歲西班牙教練卡路士安頓。短期內由其中一位教練暫代港隊帥位，絕非不可考慮嘅選擇；一旦領軍成績好，或者為港隊帶嚟需要嘅元素的話，足總亦可以選擇長期合作。

無論如何，加利韋特嘅離去，標誌著港隊看似有曙光嘅未來，又再變得撲索迷離。前路如何，還望足總能夠汲取過去幾個月嘅教訓，好好規劃將來。

抵受唔到壓力 唔好做教練

咁忍受唔到班野狗玩政治逼害呢

搵李健和教得唔得

摩連奴日日俾人叫佢死全家都未話辭職啦

Are you kidding?

俾著你踢波都走。。。。港超轉j1

有咩問題

來來去去咪得1個
仲要無權無勢辭埋職

摩佬要屌番人轉頭先頂得順

Not good for hk

黎芷珊

摩狗俾球迷屌，GW俾球圈有影響力嘅人搞啊

我真係好撚驚啊，毒果妓者上至港聞下至體育版全部都係冚家剷，男做鴨女做雞

孫瑞x幾時可以教港隊

撚有出過梁諾恆

仆街喇佢，得罪lamela

自膠
諗番對印尼好似施捨咗幾分鐘俾細佬

哈
無權無勢可以搞到上A1上立法會上老廉要錢有錢仲可以令到成個我賭司法冇哂乎
無權無勢喎

毒果妓者死全家
成日小三小鮮肉大媽
唔識文又冇操守

agree

Gary White ig

My time in Hong Kong may have been short but it’s been soooooooo sweet! I have loved working with a fantastic and talented squad of players and an extremely professional and dedicated staff. Everyone from Ming Cher who keeps the whole HKFA spotless, all the way up to the CEO, Mr Paul Woodland, who has been a great mentor to me. I appreciate everyone’s support! I want to thank the HKFA board and Mr Chairman, Brian Leung for the opportunity to lead such a great program. The success we have had could never of happened without the support of the @hkpremierleague clubs, who have been great to me. I want to thank also all the media, who are so passionate about Hong Kong football and finally the fans, you are truly an inspiration to the players and the staff , please keep supporting your team, they deserve your love and support! ‘When the Hong Kong teams play we all play” must be the mentality. I believe #hongkong football is now in a great place a place where it should be, competing in the finals of major tournaments. The team are ready to fight anyone who steps onto the field without fear and with confidence. Thank you all, Gary!

唔係咖哩白嚟教都唔會搵戴